\chapter{PENDAHULUAN}

\section{Latar Belakang}
\paragraph{}Perkembangan teknologi informasi saat ini sangatlah pesat, kebutuhan akan informasi juga sangatlah diutamakan. Selain itu, perkembangan teknologi pada saat ini juga telah memberikan kontribusi pada cepatnya pertumbuhan jumlah data yang dikumpulkan dan disimpan dalam basis data yang berukuran besar atau bisa disebut dengan gunung data.\cite{farizi2014sistem} 
\paragraph{}Oleh karena itu, diperlukan sebuah metode atau teknik yang dapat digunakan untuk mengubah sebuah gunung data menjadi suatu informasi yang berharga dan dapat digunakan dalam proses pengambilan keputusan baik secara manual ataupun secara otomatis yang dapat diterapkan dalam suatu aplikasi. Teknologi yang dapat digunakan dalam pengimplementasianya adalah data mining. Data mining adalah proses mencari pola ataupun informasi menarik dalam data terpilih dengan menggunakan teknik atau  metode tertentu , Salah satu teknik atau metode dari data mining yang dapat diterapkan adalah metode clustering \cite{sasongko2007perancangan},
\paragraph{}Pada penelitian ini pengambilan data kerusakan hardware komputer mengambil objek di PT.Len Industri (Persero) , Pada PT.Len Industri sebelumnya sudah terdapat beberapa data kerusakan guna untuk mengetahui status kerusakan yang terjadi di PT.Len Industri. Namun, terdapat beberapa keluhan yang dikeluhkan pegawai. Keluhan tersebut adalah sulitnya pegawai PT.Len Industri terutama teknisi untuk mengetahui kerusakan di divisi mana saja yang status kerusakan nya berat , ringan , sedang , sangat parah. Setelah mengetahui keluhan di PT.Len Industri dapat disimpulkan bahwa permasalahan utama yang dialami oleh PT.Len Industri adalah tidak adanya pengelompokan data yang dapat memudahkan teknisi untuk mengetahui divisi mana saja yang mendapatkan kerusakan itu sendiri.
\paragraph{}Untuk dapat mengetahui Kerusakan Hardware mana yang paling banyak terjadi kerusakan , maka akan dilakukan penggalian data sehingga dapat diperoleh informasi yang berguna untuk proses analisis. Dalam penelitian ini, akan menggunakan algoritma K-means Clustering, dimana nantinya data akan dibagi menjadi beberapa cluster. Dengan adanya metode ini, nantinya akan mudah untuk mengetahui kerusakan apa yang sering terjadi di PT.Len Industri. 
Berdasarkan latar belakang diatas diatas maka penulis mengambil judul :
Implementasi Metode  \textit{Forward Chaining} dan \textit{K-Means} Studi Kasus PT.Len Industri(Persero).


\section{Identifikasi Masalah}
\paragraph{} Berdasarkan latar belakang tersebut, maka dapat dirumuskan beberapa masalah, yaitu :
\begin{enumerate}
    \item Belum adanya Clustering data untuk mengetahui permasalahan komputer manakah yang sering terjadi .
    \item Bagaimana cara menerapkan K-Means Clustering Pada proses penentuan status kerusakan hardware komputer per divisi di PT.Len Industri.
\end{enumerate}

\section{Tujuan}
\paragraph{} Berdasarkan rumusan masalah yang tertulis, maka akan memberikan tujuan sebagai berikut :

\begin{enumerate}
    \item Merancang Sebuah system yang dimana bisa membantu teknisi mengetahui status kerusakan pada divisi di PT.Len industri.
    \item  Mengetahui cara untuk menerapkan K-Means Clustering pada proses penentuan status kerusakan hardware komputer per divisi di PT.Len Industri.
\end{enumerate}

\section{Ruang Lingkup}
\paragraph{} Adapun batasan masalah dari penelitian ini antara lain :
\begin{enumerate}
    \item Dataset yang digunakan adalah dataset yang di dapat dari kuisoner .
    \item Penerapan Algoritma K-Means Clustering digunakan untuk Mengelompokan Data Kerusakan Komputer Berdasarkan divisi .
\end{enumerate}




